蘋果踢爆：獲聘做文員「投資一萬獎五千」 港女兩入倫敦金虎穴

2019年02月13日

蘋果踢爆：獲聘做文員「投資一萬獎五千」
港女兩入倫敦金虎穴

黃小姐講述兩次險墮倫敦金求職騙局經歷。劉柏麟攝

倫敦金求職騙案存在多年，但騙徒看準求職者心急找工作及貪心，以不同公司名義作掩飾，標榜高薪低工時，誘騙求職者上工後，再游說他們投資倫敦金。黃小姐兩年多來先後做過兩份文員工，但上班第二天對方已游說投資，她懷疑為騙局，上班兩三日便打退堂鼓。為免有更多人中招，黃小姐向《蘋果》親述險墮騙局經歷。

記者：劉柏麟

黃小姐險墮騙局的兩份高薪文員工，其中一個來自尖東的投資公司，另一間聲稱請人的貿易公司則設於油麻地，兩間公司的負責人及職員均操帶鄉音白話，懷疑都是來自內地；兩間公司提供的薪酬都較一般文員工資高出數千元，上班時間朝10晚5，並歡迎新移民應徵，但應徵時卻要填寫有否擁有物業及投資經驗。

相關新聞：消委會：需查明工作性質 勿亂信廣告

上班首天被安排學投資

原做船務的黃小姐說，兩年前想轉工，看報紙求職廣告，發現尖東一間投資公司請文員，見薪金及上班時間都很吸引，前往應徵並即獲受聘翌日上班；但上班第一天就被安排獨自在一間房內學習操作電腦及投資，「學揸、沽同計算利息」，第二日開會即被游說投資，「個老細教投資心得時，指玩股票輸咗隻遊艇，叫唔好玩股票，最好買倫敦金，好穩陣。」並稱可提供兩成本金給新入職的員工投資倫敦金，若投資一萬元，可獲5,000元獎金；又謂「倫敦金可買升跌，有個客食晏嗰陣就賺咗6,000蚊。」

黃小姐當時沒有中招，第三天上班即有更多人向她游說投資一兩萬元，黃小姐稱沒那麼多錢，「5,000蚊都得」，並叫她翌日帶信用卡，她覺不對勁，第四日便沒再上班。

睹新入職同事泥足深陷

其後她又看廣告應聘油麻地一間貿易公司，沒料第一天上班又是被安排在房內學計數及投資，公司內全無文件，電腦上網又慢，似是臨時租用；由於公司負責人一再游說她投資倫敦金，她做了兩天就離去，其後從大廈管理員獲悉，該公司開業僅數月。

黃小姐說，上述兩公司內遍佈閉路電視，負責人會盡量不讓新入職員工在一起，又拒聘曾在金融證券公司工作人士；她曾見一名入職一星期的年輕人，因受騙投資了兩三萬元買倫敦金，他不斷加碼，期望追回損失，結果泥足深陷。

黃小姐指此類倫敦金騙案，由於難找證據，故她選擇將事件公開，呼籲搵工人士不要被高薪低工時引誘墮騙局，尤其是一些連公司電郵也沒有的公司，要小心提防。
蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
定居務農小鎮 曾被誤當共諜

下一則
下一則
消委會：需查明工作性質 勿亂信廣告

消委會：需查明工作性質 勿亂信廣告